<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Emanuel Diego S Penha</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Emanuel Diego S Penha</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aula sobre uso de softwares para elaboração de material educativo</title>
      <link>/post/aula-sobre-uso-de-software-para-elabora%C3%A7%C3%A3o-de-material-educativo/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/aula-sobre-uso-de-software-para-elabora%C3%A7%C3%A3o-de-material-educativo/</guid>
      <description>Esses são os slides que elaborei para uma revisão/nivelamento antes do estágio de saúde coletiva. Algumas das atividades exigiam que os alunos elaborassem material gráficos como impressos, folders, flyers e coisas do gênero. Percebi que algumas coisas básicas acabavam sendo perguntadas com mais frequência, principalmente relacionado à quais programas podem ser usados e sobre como começar.
Aparentemente, boa parte dos graduandos, apesar do uso intenso de WhatsApp/Instagram, não possuem habilidades mínimas nos referidos programas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrando para Hugo</title>
      <link>/post/migrando-para-hugo/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/migrando-para-hugo/</guid>
      <description>Resolvi mudar o modo com o qual escrevo (pouco, devo admitir) o blog. Antes estava usando Jekyll. Embora ache que ele cobre minhas necessidades, toda vez que tinha que instalar/configurar o Ruby, acabava investindo tempo demais. A experiência como um todo não era satisfatória.
Então experimentei o blogdown, pacote para R do Yihui Xie. O pacote é um wrapper para Hugo e facilita bastante sua configuração, criação de posts, inserção de figuras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acer Cloudbook 11</title>
      <link>/post/acer-cloudbook-11/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/acer-cloudbook-11/</guid>
      <description>Pensando na minha volta ao Brasil, comecei a procurar um substituto para o macbook air com o qual trabalho. Não tenho o que reclamar do case em alumínio, do teclado, do tempo de bateria. Enfim, o mac que uso é melhor do que tudo o que eu já usei a nível de notebooks.
Mas várias pequenas coisas me aborrecem aqui e acolá. Os updates nem sempre saem como esperado. Sempre tem algo que acaba deixando de funcionar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orientação de Especialização - Katweurya Santana</title>
      <link>/post/orienta%C3%A7%C3%A3o-de-especializa%C3%A7%C3%A3o-katweurya-santana/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/orienta%C3%A7%C3%A3o-de-especializa%C3%A7%C3%A3o-katweurya-santana/</guid>
      <description>Nesse semestre comecei a co-orientação do trabalho de Katweurya Santana sobre a percepção de profissionais de saúde sobre a implantação do e-SUS no município de Quixadá-CE. Esse é um trabalho pra conclusão de curso para Residência Integrada em Saúde, da Escola de Saúde Pública do Ceará, orientado por Ms Raquel Simões Monteiro.
Sempre me interessei pela análise de conteúdo porque era uma maneira de quantificar o que se fala. A mim parece natural o processo de classificação em categorias com exclusividade e exaustividade.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>