<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diego´s Personal Page</title>
    <description>Página com projetos e alguns resources, CV e contatos
</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 28 Feb 2016 21:47:46 -0600</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Feb 2016 21:47:46 -0600</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Acer Cloudbook 11</title>
        <description>&lt;p&gt;Pensando na minha volta ao Brasil, comecei a procurar um substituto para o 
macbook air com o qual trabalho.
Não tenho o que reclamar do case em alumínio, do teclado, do tempo de bateria. 
Enfim, o mac que uso é melhor do que tudo o que eu já usei a nível de notebooks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas várias pequenas coisas me aborrecem aqui e acolá. Os updates nem sempre saem 
como esperado. Sempre tem algo que acaba deixando de funcionar. O último 
problema que tive foi com o homebrew. A minha instalação deixou de funcionar com
o El Capitan. Depois de quebrar muito a cabeça com o novo modo de segurança 
noroot da apple, acabei desistindo e voltando para o macports.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então estava pensando em comprar um chromebook, uma vez que eu poderia instalar 
uma distro e ter uma máquina leve, com alto tempo de bateria e principalmente 
barata. Até que me deparo com uma promoção do Acer Cloud Book.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tive alguma dor de cabeça para instalar outras distros, mas o xubuntu rodou sem 
maiores problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A única coisa que tive que fazer a mais foi seguir os passos para instalar o 
archlinux que achei nessa &lt;a href=&quot;https://wiki.archlinux.org/index.php/Acer_Cloudbook&quot;&gt;página&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiro tive que adicionar &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;edd=off noapic modprobe.blacklist=pinctrl_cherryview&lt;/code&gt; 
durante o boot da imagem de instalação. Depois, mudar a linha que define essas
mesmas opções no arquivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/etc/default/grub&lt;/code&gt;. É só procurar a linha que começa 
com &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;GRUB_CMDLINE_LINUX&lt;/code&gt; e editá-la para que fique como a linha abaixa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;GRUB_CMDLINE_LINUX=&quot;quiet edd=off noapic modprobe.blacklist=pinctrl_cherryview&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O desempenho é bom, considerando o preço. Não consigo abrir mais do que 4 ou 5
páginas no google chrome de maneira confortável. Tentei firefox e Ópera, mas 
ambos se mostraram muito mais lentos. Fora isso, não tenho do que
reclamar do meu pequeno notebook.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 03 Feb 2016 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>/gear/2016/02/03/acer_cloudbook_11.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/gear/2016/02/03/acer_cloudbook_11.html</guid>
        
        
        <category>gear</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Orientação de Especialização - Katweurya Santana</title>
        <description>&lt;p&gt;Nesse semestre comecei a co-orientação do trabalho de Katweurya Santana sobre a percepção 
de profissionais de saúde sobre a implantação do e-SUS no município de Quixadá-CE.
Esse é um trabalho pra conclusão de curso para Residência Integrada em Saúde, da 
Escola de Saúde Pública do Ceará, orientado por Ms Raquel Simões Monteiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sempre me interessei pela análise de conteúdo porque era uma maneira de quantificar 
o que se fala. A mim parece natural o processo de classificação em categorias com
exclusividade e exaustividade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Temos alguns resultados parciais Usando NMF, mas o tempo que tinhamos não permitiu
a discussão desses resultados. Então, por hora, trabalhamos somente com a análise de
conteúdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mais informações, por favor ver a &lt;a href=&quot;https://github.com/diegopenhanut/katweurya2015/&quot;&gt;Página do projeto&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>/orienta%C3%A7%C3%A3o/2015/11/23/orientacao_katweurya.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/orienta%C3%A7%C3%A3o/2015/11/23/orientacao_katweurya.html</guid>
        
        
        <category>orientação</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
